\section{Anwendungs- und Testfälle}

\subsection{Anwendungsfälle}

\subsubsection{Anwendungsfall 1: Benutzer verändert einen seiner Jobs}
\begin{enumerate}
\item Der Benutzer stellt eine Verbindung zum Webclient her.
\item Der Benutzer gibt seinen Benutzernamen und das dazu passende Passwort ein.\\
a) Benutzername oder Passwort passen nicht zueinander. Eine Fehlermeldung wird angezeigt. \\
b) Benutzername und Passwort sind korrekt. Benutzer wird angemeldet.
\item Der Benutzer fragt über einen bestimmten Befehl oder Button den Status seiner Jobs an.
\item Der Status der Jobs des angemeldeten Benutzers wird angezeigt.
\item Der Benutzer verändert die Priorität oder löscht eine Operation aus einem seiner Jobs.
\item Der Benutzer meldet sich über einen bestimmten Befehl oder Button beim Webclient ab.
\item Die Verbindung zum Webclient wird getrennt.
\item Der Benutzer wird benachrichtigt, wenn Meldungen für seine Jobs vorliegen.
\end{enumerate}

\subsubsection{Anwendungsfall 2: Benutzer erstellt einen neuen Job}
\begin{enumerate}
\item Schritt 1 und 2 von Anwendungsfall 1.
\item Der Benutzer kann über bestimmte Befehle oder Buttons einen Ordner bzw. Dateien löschen, kopieren, ausschneiden, umbenennen oder weitere Informationen anzeigen lassen.
\item Der Benutzer schließt über einen bestimmten Befehl oder Button den neuen Job ab.
\item Die vorgenommenen Änderungen des Benutzers am Dateisystem werden zusammengefasst angezeigt.
\item Der Benutzer bestätigt die Meldung und es wird angezeigt, dass die Änderungen erfolgreich vom Server entgegengenommen wurden. Es wird die Uhrzeit des Abschlusses, die geschätzte Wartezeit bis zum Beginn der Ausführung und die geschätzte Dauer der Ausführung des neuen Jobs angezeigt.
\item Schritt 6 bis 8 von Anwendungsfall 1.
\end{enumerate}

\subsubsection{Anwendungsfall 3: Benutzer lädt Daten auf den Speicherserver hoch}
\begin{enumerate}
\item Schritt 1 und 2 von Anwendungsfall 1.
\item Der Benutzer kann über einen bestimmten Befehl oder Button einen oder mehrere Ordner bzw. Dateien auswählen und ein Zielverzeichnis auf dem Speicherserver festlegen.
\item Die Daten werden hochgeladen. Nach erfolgreichem oder fehlgeschlagenen Upload wird eine Meldung angezeigt.
\item Schritt 6 bis 8 von Anwendungsfall 1.
\end{enumerate}

\subsubsection{Anwendungsfall 4: Benutzer startet ein Skript, das über die Kommandozeile automatisch Operationen ausführt}
\begin{enumerate}
\item Der Benutzer erstellt ein Skript, das verschiedene Befehle ausführen soll.
\item Der Benutzer startet das Skript, das sich automatisch beim Job Management Server anmeldet.
\item Das Skript liest die Ordnerstruktur aus und navigiert durch diese.
\item Das Skript führt Operationen aus und bestätigt diese.
\item Das Skript meldet sich beim Job Management Server ab.
\end{enumerate}

\newpage

\input{14-incl-testfaelle.tex}

